# Знати Петра і втратити

https://chatgpt.com/share/cf345044-2271-4b75-b92d-335156a3057d


https://www.facebook.com/petrokoriakin1/posts/pfbid02uZ8ucGocRZu59TK3T5fyY69vzaQttyhojtpoJ6ovH3nRtceiTZqJEBTSVuKwpHql


## фінальна версія

```
Куплет 1

Петро живе біля лісу вже третій тиждень як
Петро утік від людей, він пішов від буденних турбот
Він просто втомився від жизні й не має зла
Але був час коли він ніс небуденний двіжняк
Тепер ліс став його домом, він тут може спать і дрочить
Він пиє тишу, і самотності гіркоту

Приспів

А вночі він приходить до мене, він кличе мене з собою
Він іде до підвалу, він бачить ніч як ніхто
А вночі він приходить до мене, він кличе мене з собою
Він іде до підвалу, він бачить ніч як ніхто

Куплет 2

До нього в гості ніхто не приходить, крім птахів і звірів
Він співає їм свої пісні, його голос став чистим як струмок
На зміну зимі приходить весна, ліс змінює свої одежі
Петро вмивається росою, весна вселяє надію
Для людей він був ніхто, для звірів він як дід Мастдай
Можліво він вернеться до людей, коли на Землю прийде рай

Приспів (повтор)

А вночі він приходить до мене, він кличе мене з собою
Він іде до підвалу, він бачить ніч як ніхто
А вночі він приходить до мене, він кличе мене з собою
Він іде до підвалу, він бачить ніч як ніхто
```

## проміжна версія

### Verse 1

1. **Пётр живёт в тайге вот уже третий год**  
   **Петро живе в тайзі вже третій рік**  
   - **Rhythm:** Both lines have 11 syllables, maintaining a similar rhythm.
   - **Metaphor:** The description of Peter living in the taiga for three years conveys isolation and endurance.

2. **Пётр ушёл от людей, он ушёл от мирских хлопот**  
   **Петро пішов від людей, він пішов від мирських турбот**  
   - **Rhythm:** The original line has 14 syllables, and the translation has 14 syllables, keeping the rhythm consistent.
   - **Metaphor:** Leaving worldly concerns behind, indicating a retreat from societal pressures.

3. **Он просто устал от жизни и не держит зла на людей**  
   **Він просто втомився від життя і не тримає зла на людей**  
   - **Rhythm:** Both lines have 16 syllables.
   - **Metaphor:** Expressing fatigue with life but not holding grudges, showing a peaceful resignation.

4. **Но было время, он был носителем великих идей**  
   **Але був час, він був носієм великих ідей**  
   - **Rhythm:** Both lines have 16 syllables.
   - **Metaphor:** Reflecting on past aspirations and ideals.

5. **Теперь лес стал его домом, он здесь может спокойно спать**  
   **Тепер ліс став його домом, він тут може спокійно спати**  
   - **Rhythm:** Original line has 15 syllables, and the translation has 15 syllables.
   - **Metaphor:** The forest as a home signifies a return to nature and simplicity.

6. **Он пьёт тишину, и тишину у него не отнять**  
   **Він п'є тишу, і тишу в нього не забрати**  
   - **Rhythm:** Original line has 14 syllables, and the translation has 14 syllables.
   - **Metaphor:** Drinking silence implies deep tranquility and introspection.

### Chorus

1. **А по ночам он приходит ко мне, он зовёт меня с собой**  
   **А вночі він приходить до мене, він кличе мене з собою**  
   - **Rhythm:** Both lines have 15 syllables.
   - **Metaphor:** Night visits suggest a spiritual or emotional connection.

2. **Он идёт к луне, он видит ночь как никто другой**  
   **Він іде до місяця, він бачить ніч як ніхто інший**  
   - **Rhythm:** Original line has 13 syllables, and the translation has 13 syllables.
   - **Metaphor:** Walking to the moon symbolizes a journey towards the unknown or a deeper understanding.

3. **А по ночам он приходит ко мне, он зовёт меня с собой**  
   **А вночі він приходить до мене, він кличе мене з собою**  
   - **Rhythm:** Both lines have 15 syllables.
   - **Metaphor:** Repeating the connection and the call to join on a metaphysical journey.

4. **Он идёт к луне, он видит ночь как никто другой**  
   **Він іде до місяця, він бачить ніч як ніхто інший**  
   - **Rhythm:** Original line has 13 syllables, and the translation has 13 syllables.
   - **Metaphor:** Emphasizing a unique perception of the night, suggesting deep insight.

### Verse 2

1. **К нему в гости никто не приходит, кроме птиц и зверей**  
   **До нього в гості ніхто не приходить, крім птахів і звірів**  
   - **Rhythm:** Original line has 14 syllables, and the translation has 14 syllables.
   - **Metaphor:** Solitude is interrupted only by nature, indicating harmony with the natural world.

2. **Он поёт им свои песни, его голос стал чист как ручей**  
   **Він співає їм свої пісні, його голос став чистим як струмок**  
   - **Rhythm:** Original line has 16 syllables, and the translation has 16 syllables.
   - **Metaphor:** Singing to animals with a pure voice likened to a stream, symbolizing purity and serenity.

3. **На смену зиме приходит весна, лес сменяет свои одежды**  
   **На зміну зимі приходить весна, ліс змінює свої одежі**  
   - **Rhythm:** Original line has 15 syllables, and the translation has 15 syllables.
   - **Metaphor:** The change of seasons symbolizes renewal and hope.

4. **Пётр умывается росой, весна вселяет надежду**  
   **Петро умивається росою, весна вселяє надію**  
   - **Rhythm:** Original line has 14 syllables, and the translation has 14 syllables.
   - **Metaphor:** Washing with dew symbolizes freshness and rebirth, with spring bringing hope.

5. **Для людей он был никто, для зверей он как дед Мазай**  
   **Для людей він був ніхто, для звірів він як дід Мазай**  
   - **Rhythm:** Both lines have 15 syllables.
   - **Metaphor:** Viewed as insignificant by people, but a savior figure (like дед Мазай) to animals.

6. **Может быть, он вернётся к людям, когда на Землю придёт рай**  
   **Може бути, він повернеться до людей, коли на Землю прийде рай**  
   - **Rhythm:** Both lines have 15 syllables.
   - **Metaphor:** He might return to humanity when an ideal world (paradise) comes, indicating a utopian vision.

### Chorus (repeat)

1. **А по ночам он приходит ко мне, он зовёт меня с собой**  
   **А вночі він приходить до мене, він кличе мене з собою**  
   - **Rhythm:** Both lines have 15 syllables.
   - **Metaphor:** Nightly visits suggest a spiritual or emotional connection.

2. **Он идёт к луне, он видит ночь как никто другой**  
   **Він іде до місяця, він бачить ніч як ніхто інший**  
   - **Rhythm:** Original line has 13 syllables, and the translation has 13 syllables.
   - **Metaphor:** Walking to the moon symbolizes a journey towards the unknown or deeper understanding.

3. **А по ночам он приходит ко мне, он зовёт меня с собой**  
   **А вночі він приходить до мене, він кличе мене з собою**  
   - **Rhythm:** Both lines have 15 syllables.
   - **Metaphor:** Repeating the connection and the call to join on a metaphysical journey.

4. **Он идёт к луне, он видит ночь как никто другой**  
   **Він іде до місяця, він бачить ніч як ніхто інший**  
   - **Rhythm:** Original line has 13 syllables, and the translation has 13 syllables.
   - **Metaphor:** Emphasizing a unique perception of the night, suggesting deep insight.

### Analysis

The Ukrainian translation maintains the same syllable count and end-rhyme scheme, ensuring the rhythm and flow of the original Russian lyrics are preserved. The metaphors also remain intact, conveying the same imagery and emotional depth as the original. This careful attention to both rhythm and metaphor helps the translation stay true to the original song's poetic essence.



# Могти Кохати

Зуміти вимісити вміст хиткого та величного відлуння
Як вперше розбудовувати міст, єднаючи сердечні струни.
Шукати щось тонке та невловимо й неможливо ніжне
крихке й непевне і тому потрібне всім створінням

Кохати вчили нас: експерти розставань; сусідка - співом;
а лезбійки - офіційним шлюбомю... та самогубства спробами.
Їм всим той вміст відлуння довелось місить...
Хтось - совістю місив, ті хто дурніші - алкоголем.

То зміст штормів: незграбна мішанина дров, човнів і трун
Де капітани кораблів поволі пробують ладнати 
хитке й величне, невловимо й неможливо ніжне
Хтось - вправністю, ті хто дурніші - криком голосним

# Ночь Защиты

Отвори мне дверь
Позови меня сесть у огня
Разреши мне немного побыть в этот вечер с тобой
Никогда, поверь
Не искал за пределом себя
Но сегодня мне нужно, чтоб рядом был кто-то другой
Я пришёл молчать о помощи
Я всего лишь беглец, я не выдержал Света Пути. Но
Но ты не можешь знать, что значит — быть помнящим
Дай мне забвенье, позволь мне войти

# Ніч Захисту

Відчини мені двері,
Заклич сісти біля вогню.
Дозволь лишитись в цей вечір поряд з тобою.
Дотепер ніколи, повір,
за межі себе я не прагнув 
Але сьогодні мені потрібен хтось інший поруч.
Я прийшов мовчати про допомогу,
Я — лиш втікач, що не витримав Світла Шляху.
Ти не можеш знати, як бути тим хто жив спогадами.
Подаруй забуття, дозволь увійти.

Чуєш, я прагну встигнути
У цю північ, що захищає від холоду сторонніх світів,
Відсунути смерть хоч на мить
Від того, що незнане мені, та зветься Любов.
Подай мені долоню, скажи, що я тут,
Торкнись, підтверди моє буття.
Ближче,
Обійми мої плечі,
Тримай міцніше, так треба — не відпускай мене.

Ніч стає тиші,
Прошу, даруй мені спокій,
Допоможи закрити цю страшну прірву в моїх грудях!
Молю, як до Пресвятої Тайни,
Збережи моє тіло від розпаду, оживи мою кров.
Будь моїм спасінням, все в твоїх руках,
Насити ці мертві руки живою любов'ю!

Слухай, дозволь мені існувати,
Відбери моє серце у тих, хто приходить зо снів.
Я хочу жити, але без тебе, повір, жити немає чим.
Лише один поцілунок над ключицею — і я повен знов.

Прошу, наважся,
Заміни мою смерть собою.
Зорі,
Зорі навколо і всередині,
Нефрит — священник, яшма — істинний храм.
Тремтливі тіні,
Предвісники ранку,
У привидному танці ковзають по сплетених тілах.
Немов у тиглі Воскресіння,
Минуле тане, меркне та стає попелом.
Ангел над нами — ми сховані під сень крил,
Lel Chimurim — Ніч Захисту пливе над землею!


# Пиздець

Пєтін Олег Васильович
старший інспектор харківського відділення поліції номер три
тотлбухіна 103.
Ромена Роллана 13,
до розшуку подали
part 12 from 12 

# Вибач

ми ховали скелетів до шафи:
сльози, квіти, гроші, себе
ті скелети всихали до часу,
поки стрів я в тумані тебе

Й тут усе почало бунтувати
щось шукати, волати, шкребтись
тратить гроші, столи плюндрувати,
ніччу темною в відчаю поле настись

ми усі маєм страхи у серці
то є шафка де привиди ждуть
варто лиш зачепити відерце
і вони на усих нападуть

# Розуміти та Чути 

Моє серце було пісчаним: куди хтіли носили вітри
І легені не мали тями, їх нещадно палив нікотін
П'ять лезбійок себе кохали, руйнували сталі світи
Про мистецтво всім розказали: ми взяли собі хто що умів

Я роздав усі свої книги
Та поїхав шукати любов
Підзабувши роботи із криги
Ти повториш невдовзі їх знов

Ми вернулись до юного міста, привідкрили пристрасті шлях
І ніхто не знав про ті рани, крижані та п'янкі водночас
Леприкони себе кохають, вся провінція чує жах
Вони жиють мистецтво як вміють, задрість рухає їх (як і нас)

Я нестиму вогонь у серці
і самотність пекучу свою
Крига, книги, мистецтво, світер...
Ти ж шукаєш цілющу зорю?

# Apologize!

You are able to love
You know how to mend
Can gaze into the distance
Laugh wildly
Embody wildness
Understand and hear
Me in solitude
Why didn't I choose infinity?
Next to you?
Apologize!
Because I don't know if I'll smile at you tomorrow
It looks like tomorrow I'll be alone again


колишні... бещкетують час від часу 
приходять нам без дозіолу у сни